{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"001","type":"single","question":"關於風險管理組織運作方式，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"強調風險產生單位與監督單位宜相互隸屬","answer":true},{"option":"風險管理的決策過程涵蓋「從上而下」與「由下往上」兩種","answer":false},{"option":"不論哪種風險均應詳細釐清前台、中台及後台的職掌，集中控制、分權營運","answer":false},{"option":"業務管理部門須定期評估所有營業單位的營業概況，包括不同業務的收支、利潤與風險承擔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"002","type":"single","question":"下列哪個敘述不屬於適當的責任中心分類?","options":[{"option":"當成本中心的作業活動具有客觀明確的投入產出關係時，稱其為機械性的成本中心","answer":false},{"option":"若利潤中心提供的金融業務或服務，是高階主管主導售價時，稱其為「人為」的利潤中心","answer":false},{"option":"當利潤中心提供的金融業務或服務，由市場供需決定售價時，稱其為「自然」的利潤中心","answer":false},{"option":"若成本中心作業活動的投入產出關係不明確，以致客觀衡量有困難時，稱其為標準成本中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"003","type":"single","question":"銀行的資產負債大部分是金融資產與金融負債，下列何者不屬於金融資產與金融負債?","options":[{"option":"利率部位","answer":false},{"option":"外匯部位","answer":false},{"option":"權益證券部位","answer":false},{"option":"貴金屬(不包括黃金)","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"004","type":"single","question":"回顧美國的儲蓄貸款機構於 1980 年代的倒閉風潮，係為下列何種風險威脅金融機構的例證?","options":[{"option":"國家風險","answer":false},{"option":"再融資風險","answer":true},{"option":"再投資風險","answer":false},{"option":"市場價值風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"005","type":"single","question":"下列何者不屬於銀行辦理企業之經常性融資業務?","options":[{"option":"票據融通","answer":false},{"option":"存貨抵押貸款 ","answer":true},{"option":"擔保透支","answer":false},{"option":"短期放款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"006","type":"single","question":"依據主管機關規定，債務人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後之總餘額除以平均月收入，不宜超過多少倍數?","options":[{"option":"16 倍","answer":false},{"option":"18 倍","answer":false},{"option":"20 倍","answer":false},{"option":"22 倍","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"007","type":"single","question":"有關自用住宅抵押貸款，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"依據銀行法規定，購買或建造住宅之放款期限不得超過二十年","answer":true},{"option":"寬限期係指貸款期間只付利息，不攤還本金","answer":false},{"option":"求償順位首先應向借款人求償，次就不足部分才可轉向保證人求償","answer":false},{"option":"銀行辦理自用住宅放款，不得要求提供連帶保證人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"008","type":"single","question":"銀行制定不同產業的集中性風險時，可參考信評機構公佈之下列何種評等機制?","options":[{"option":"債務發行信用評等","answer":false},{"option":"發行人信用評等","answer":false},{"option":"特殊用途信用評等","answer":false},{"option":"產業評等","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"009","type":"single","question":"有關標準普爾信用評等制度，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"查看受評公司之會計師簽證意見，評估會計品質","answer":false},{"option":"僅考慮當期經濟環境和競爭型態，推測受評公司之信用程度","answer":true},{"option":"受評公司缺乏明確成長目標與機會時，會暴露潛在的經營危機","answer":false},{"option":"貸款合約的限制條款是否合理會影響受評公司之財務彈性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"010","type":"single","question":"金管會依「臺灣地區與大陸地區金融業務往來及投資許可管理辦法」第十二條之一規定，銀行對中國的國家風險 總額度不得超過下列何者?","options":[{"option":"上年度決算後資本額的 1 倍","answer":false},{"option":"上年度決算後資本額的 1.5 倍","answer":false},{"option":"上年度決算後淨值的 1 倍","answer":true},{"option":"上年度決算後淨值的 1.5 倍","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"011","type":"single","question":"臺灣的銀行資本分為四個等級，倘若銀行計畫使用「現金」分配盈餘，或以「現金」買回其流通在外股份，必須 達到下列何種等級以上?","options":[{"option":"資本適足","answer":true},{"option":"資本不足","answer":false},{"option":"資本顯著不足","answer":false},{"option":"資本嚴重不足","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"012","type":"single","question":"下列何種風險不屬於臺灣人身保險業的風險項目?","options":[{"option":"資產風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":true},{"option":"保險風險","answer":false},{"option":"利率風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"013","type":"single","question":"國際清算銀行(Bank for International Settlements, BIS)之巴賽爾委員會推動資本適足管理，其中銀行授信業務的風險 管理制度除傳統指標外，透過內部評等法(Internal Rating-Based Approach, IRB)開始重視之風險量化指標，不包括 下列何者?","options":[{"option":"違約風險","answer":false},{"option":"暴露風險","answer":false},{"option":"回收風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"014","type":"single","question":"銀行組織內部第一層級的部門，若是按企業機能別劃分，部門主管較難成立下列何種責任中心?","options":[{"option":"利潤中心","answer":true},{"option":"成本中心","answer":false},{"option":"費用中心","answer":false},{"option":"收入中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"015","type":"single","question":"利潤中心制度最好能使用下列何者當作績效衡量指標?","options":[{"option":"營業利益","answer":false},{"option":"邊際貢獻","answer":false},{"option":"可控制利益","answer":true},{"option":"淨利(Net Income)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"016","type":"single","question":"銀行的營業單位遇到資金不足時，透過聯行往來取得資金適用的利率，係指下列何者?","options":[{"option":"存款利率","answer":false},{"option":"放款利率","answer":false},{"option":"借用利率","answer":true},{"option":"供應利率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"017","type":"single","question":"銀行的資產與負債，呈現到期期別及流動性不同時，可能造成下列何種風險?","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"利率風險","answer":true},{"option":"回收風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"018","type":"single","question":"關於本國銀行以「內保外貸」方式承作陸資企業之運作模式，係指下列何者?","options":[{"option":"借款企業需提供外資銀行開立的擔保信用狀，以擔保借款人履行合約之義務或責任","answer":true},{"option":"借款企業之負責人需提供連帶保證，擔保借款人履行合約之義務或責任","answer":false},{"option":"借款企業需提供銀行存單做為放款之擔保品","answer":false},{"option":"借款企業需提供其境外子公司做為放款擔保人，共同承擔履約義務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"019","type":"single","question":"企業為改善財務結構，董事會同意以現金出售固定資產，實現處分資產之資本利得，其財務結構將有下列何種變化?","options":[{"option":"存貨比率下降且流動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率下降且速動比率上升","answer":true},{"option":"應收帳款週轉率上升且速動比率下降","answer":false},{"option":"負債比率上升且流動比率上升","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"020","type":"single","question":"有關間接成本的會計科目與分攤，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"按照對象的分擔能力做分攤，係遵循「能力原則」","answer":false},{"option":"按照對象的成本收益關係做分攤，係採用「受益原則」","answer":false},{"option":"直接材料與直接人工屬於間接成本，須按照產品量做分攤","answer":true},{"option":"營業費用屬於間接成本，應按照「提供服務最多、接受服務最少」原則分攤至各部門","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"021","type":"single","question":"銀行的信用評等分成哪兩種?","options":[{"option":"國內評等與國際評等","answer":false},{"option":"標準評等法與進階評等法","answer":false},{"option":"內部評等法與外部評等法","answer":true},{"option":"自我評等法與公開評等法","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"022","type":"single","question":"依據穆迪信評公司之定義，下列何種等級(含)以上可視為投資等級?","options":[{"option":"Aaa","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"Baa","answer":true},{"option":"Caa","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"023","type":"single","question":"為避免承擔過高的信用風險，銀行會以客戶和產業為對象訂定風險限額。由內部評等模型所計算出的風險限額稱 為下列何者?","options":[{"option":"風險值","answer":true},{"option":"授信總餘額","answer":false},{"option":"融資額度","answer":false},{"option":"信用暴險額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"024","type":"single","question":"依銀行法規定，下列何者非屬銀行?","options":[{"option":"保險公司","answer":true},{"option":"商業銀行","answer":false},{"option":"專業銀行","answer":false},{"option":"信託投資公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"025","type":"single","question":"有關表外業務之信用風險，分為衍生性與非衍生性兩類，其中衍生性業務不包括下列何者?","options":[{"option":"股票(Stock)","answer":true},{"option":"期貨(Future)","answer":false},{"option":"選擇權(Option)","answer":false},{"option":"金融交換(SWAP)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"026","type":"single","question":"衡量市場風險時，有關主要部位或個別金融商品的「價格波動」，是指市場因素在特定時間內，上下偏離平均水準，導致部位價值產生變動的程度，在統計學上稱為部位價值的變動率，此波動程度之衡量不包括下列何者?","options":[{"option":"標準差","answer":false},{"option":"變異數","answer":false},{"option":"變異係數","answer":false},{"option":"敏感性係數","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"027","type":"single","question":"銀行有效發揮「風險分散效應」(Diversification Effects)，具有下列何種財務涵義?","options":[{"option":"銀行的總風險小於個別業務的風險相加","answer":true},{"option":"銀行的信用風險比市場風險，更應受到重視","answer":false},{"option":"總行管理單位承擔的風險責任，宜分散配置給予分行營業單位","answer":false},{"option":"全行的總風險限額宜按照組織結構，分配至各營業單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"028","type":"single","question":"下列何者不包含於經濟移轉價格(Economic Transfer Prices)?","options":[{"option":"預定的利潤目標","answer":true},{"option":"與資金來源有關的借款成本","answer":false},{"option":"與信用風險有關的呆帳準備","answer":false},{"option":"與流動性風險有關的流動性貼水","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"029","type":"single","question":"下列哪個項目不包括於可控制成本中?","options":[{"option":"直接材料","answer":false},{"option":"直接人工","answer":false},{"option":"沉沒成本","answer":true},{"option":"半變動成本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"030","type":"single","question":"市場利率變動，導致資產負債之經濟價值跟著變動的風險，係稱為下列何種風險?","options":[{"option":"再投資風險","answer":false},{"option":"再融資風險","answer":false},{"option":"市場價值風險","answer":true},{"option":"信用風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"031","type":"single","question":"常見的中長期融資不包含下列何者?","options":[{"option":"自創品牌放款","answer":false},{"option":"企業天然災害復建放款","answer":false},{"option":"民間投資興辦公共設施放款","answer":false},{"option":"墊付出口票款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"032","type":"single","question":"關於融資業務，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"經常性融資以協助企業短期週轉金為目的","answer":false},{"option":"經常性融資之還款來源仰賴固定資產處分變現","answer":true},{"option":"中長期融資以協助企業建立中長期的營運資金為目的","answer":false},{"option":"中長期融資之還款來源仰賴未來經營所賺得的利潤","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"033","type":"single","question":"關於健全的信用評分制度，應具備下列哪些特質? A.能降低信用損失 B.了解顧客之人口統計特質 C.增進處理效率 D.可隨時檢視信用評分標準與授信準則是否適當","options":[{"option":"僅 A、B","answer":false},{"option":"僅 A、B、C","answer":false},{"option":"僅 A、B、D","answer":false},{"option":"A、B、C、D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"034","type":"single","question":"Moody’s 採取由上而下(Top-Down) 的評估方式，檢視受評公司的風險等級。所謂由上而下的評估方式，係指下列何者?","options":[{"option":"由 Aaa 信用等級至 C 信用等級","answer":false},{"option":"由國家風險至產業風險至企業風險的風險層次","answer":true},{"option":"上至總經理下至各執行部門，逐一檢視各單位風險狀況","answer":false},{"option":"由該公司於所處產業之營運優劣排序，決定該公司之暴險等級","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"035","type":"single","question":"甲公司於開曼群島登記註冊，但未實際營運，為國家風險統計需要，應該匡計列入何者?","options":[{"option":"開曼群島","answer":false},{"option":"中華民國","answer":false},{"option":"不列入統計","answer":false},{"option":"以資金主要使用所在地之國別認列","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"036","type":"single","question":"有關「金融機構合併法」與「金融控股公司法」，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"「金融機構合併法」旨在規範金融同業的合併","answer":false},{"option":"「金融控股公司法」旨在規範金融「異業」的合併","answer":false},{"option":"金控公司可為各金融子公司的一人股東，排除公司法對公開發行公司「股東須在 7 人以上」的規定","answer":false},{"option":"要成為金控公司的「銀行、證券及保險子公司」，持股須在 20%以上，或擁有三分之一以上董事席次","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"037","type":"single","question":"信用風險報告與監督成果，能暢行無阻地傳達至高階主管，屬於何種決策程序?","options":[{"option":"從上而下","answer":false},{"option":"由下往上 ","answer":true},{"option":"垂直溝通程序 ","answer":false},{"option":"平行協調程序","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"038","type":"single","question":"有關「風險權數」之適用，如借款人以自用住宅做為十足擔保，設定抵押權於債權銀行以取得資金者，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"一律適用 45%風險權數","answer":false},{"option":"貸放比率在 75%以下之貸款，適用 25%的風險權數","answer":true},{"option":"貸放比率在 75%以下之貸款，適用 35%的風險權數","answer":false},{"option":"貸放比率在 75%以上之貸款，適用 75%的風險權數","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"039","type":"single","question":"前檯的交易員應具備之最重要才能為下列何者?","options":[{"option":"經營理念","answer":false},{"option":"人際關係與溝通協調能力","answer":false},{"option":"專業技術能力","answer":true},{"option":"與客戶的私人關係","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"040","type":"single","question":"原來為 10,000 元的債券，敏感性係數為 5 時，殖利率上升 1 個基本點(Basis Point)，試問此時的債券價格應為多少元?","options":[{"option":"9,950 元 ","answer":false},{"option":"9,500 元","answer":false},{"option":"9,995 元","answer":true},{"option":"500 元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"041","type":"single","question":"臺灣近年來密集與大陸官方建立合作關係，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"2009 年兩岸正式簽訂「金融 MOU」","answer":false},{"option":"2010 年金管會公布立法院通過兩岸金融三法","answer":false},{"option":"2011 年簽署兩岸經濟合作架構協議 (ECFA)","answer":true},{"option":"2013 年中央銀行宣布，「中國銀行台北分行」擔任台灣的人民幣清算行，而台灣銀行上海分行則負責新台幣在大陸的清算，正式啟動兩岸貨幣清算機制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"042","type":"single","question":"有關證券業在不同資本適足率下之業務規範及限制，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"證券商申請辦理有價證券借貸業務、有價證券買賣融資融券，證券業務借貸款項時，申請日前半年的資本適足率應達 150%以上","answer":false},{"option":"證券商申請合併，合併前六個月的資本適足率，均須達到 200%以上，且申請前一個月之「擬制性合併」的資本適足率應達 200%以上","answer":false},{"option":"證券商包銷有價證券時，包銷總金額不得超過其流動資產減流動負債後餘額之二十倍;自有資本適足率低於 120%時，不得超過十倍","answer":true},{"option":"證券商辦理融資融券時，若資本適足率連續三個月達 250%以上時，可以提高承作規模至融資或融券的總金額，分別不得超過淨值的 400%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"043","type":"single","question":"關於保險業之資本適足率規範，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"以風險基礎資本額衡量資本適足率","answer":false},{"option":"最低法定比率不得低於 300%","answer":true},{"option":"自 2013 年 6 月底開始，比率大於 300%者，視為資本充裕","answer":false},{"option":"資本適足率 =(自有資本/風險資本)*100%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"044","type":"single","question":"銀行為發揮內部評等制度法 (Internal Rating-Based Approach, IRB) 的管理功能，除了必須建立信用評等制度的機制外，尚需建立之制度，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"風險調整後之資本報酬率(RaROC)","answer":false},{"option":"風險資本(Capital at Risk)","answer":false},{"option":"法定資本","answer":true},{"option":"經濟資本(Economic Capital, EC)","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"045","type":"single","question":"計算銀行市場風險值(VaR)，係以「損失波動幅度」(σ)與「波動倍數」(容忍水準%)相乘，因此估計各部位的 VaR=0-Z×β×(σ)，β為敏感性係數，假設債券部位的投資損失符合常態分配，則單尾容忍水準 2.5%的損失門檻， 殖利率標準差為 0.5%，β為敏感性係數為 1，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"VaR=0-1.96×1×0.005","answer":true},{"option":"VaR=0-1.96×1×0.025","answer":false},{"option":"VaR=0-1.645×1×0.005 ","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×1×0.005","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"046","type":"single","question":"銀行藉由「損失波動幅度」與「波動倍數」的相乘，估算部位的何種指標?","options":[{"option":"信用風險值或限額","answer":false},{"option":"市場風險值或限額","answer":true},{"option":"作業風險值或限額","answer":false},{"option":"信用損失的期望值與標準差","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"047","type":"single","question":"下列哪項「會計科目」屬於負債，不可當作流動準備的資產項目?","options":[{"option":"金融業互拆淨貸差","answer":true},{"option":"金融業互拆淨借差","answer":false},{"option":"超額準備","answer":false},{"option":"持有政府公債","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"048","type":"single","question":"原則上，銀行的自有資本對風險性資產的比率越高時，其承擔的資本風險將如何變化?","options":[{"option":"越大","answer":false},{"option":"越小","answer":true},{"option":"不變","answer":false},{"option":"無關","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"049","type":"single","question":"依據標準普爾信用評等機構之觀點，下列哪些指標可以衡量受評公司之現金流量是否足夠?A.營業利益/營業收入 B.長短期借款/總資產 C. (正常營業活動的現金流量+利息費用)/利息費用 D.借款的還本期限","options":[{"option":"僅 C、D","answer":true},{"option":"僅 A、D","answer":false},{"option":"僅 C","answer":false},{"option":"A、B、C、D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"050","type":"single","question":"票券金融公司資本適足率低於 6%者，主管機關可採行下列哪些措施?A.解除負責人職務 B.命令取得或處分特定 資產，應先經主管機關核准 C.命令處分特定資產 D.命令對負責人之報酬予以降低","options":[{"option":"僅 A","answer":false},{"option":"僅 A、D","answer":false},{"option":"僅 B、C、D ","answer":false},{"option":" A、B、C、D","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"051","type":"single","question":"依主管機構規定，有關保險公司的資本適足率與業務限制，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"資本充裕等級的保險公司其資本適足率須達 300%以上","answer":false},{"option":"臺灣自 2013 年 6 月底開始，分成五個等級的資本適足率","answer":false},{"option":"保險公司的資本適足率達 200%以上時，得申請從事增加投資效益之衍生性金融商品交易","answer":true},{"option":"財務和業務健全的保險公司，最近一年之資本適足率達 200%時，可申請「傷害保險」及「健康保險」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"052","type":"single","question":"假設容忍水準為 1%，標準差為 0.6%，β為敏感性係數為 0.5，下列敘述何者正確?","options":[{"option":"VaR=0-2.325×0.5×0.005","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×0.6×0.005","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×0.5×0.01","answer":false},{"option":"VaR=0-2.325×0.5×0.006","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"053","type":"single","question":"依據「金融機構存款及其他各種負債準備金調整及查核辦法」規定，有關銀行應提「存款準備金」之存款負債項目，下列何者非屬之?","options":[{"option":"支票存款","answer":false},{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"定期存款","answer":false},{"option":"庫存現金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"054","type":"single","question":"銀行資本適足性公式中，「第一類資本淨額，除以暴險總額」，係指下列何者?","options":[{"option":"普通股權益比率","answer":false},{"option":"第一類資本比率","answer":false},{"option":"槓桿比率","answer":true},{"option":"資本適足率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"055","type":"single","question":"按照資本適足性管理辦法，銀行發行的「長期次順位債券」，在計算資本適足率時，具有何種資本性質?","options":[{"option":"普通股股本","answer":false},{"option":"第一類資本 ","answer":false},{"option":"第二類資本","answer":true},{"option":"不可視為資本使用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"056","type":"single","question":"甲公司該年度稅後淨利為 7 億元，所得稅稅率為 17%，股東權益為 50 億元，請問甲公司之淨值純益率為多少?","options":[{"option":"11.97%","answer":false},{"option":"16.87% ","answer":true},{"option":"17.21%","answer":false},{"option":"18.00%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"057","type":"single","question":"中國外匯交易中心公布人民幣兌美元中間價為 6.2298 元，較前一交易日重貶 1.9%，此對於外國銀行在當地之授信 或投資會衍生何種類型風險?","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"外匯風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"058","type":"single","question":"關於國家風險限額的核配，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"依據信評公司之評等核配國家風險額度，稱為靜態核配制度","answer":false},{"option":"依據信用違約交換的價格核配國家風險額度，稱為動態核配制度","answer":false},{"option":"信用違約交換的價格，原則上應每季檢查一次","answer":true},{"option":"當信用違約交換觸及標準，應凍結該國額度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"059","type":"single","question":"關於證券商之資本適足率規範，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"資本適足率會影響可以包銷之有價證券規模","answer":false},{"option":"連續三個月達到 250%以上，對客戶融資總金額可達到淨值的 400%","answer":false},{"option":"低於 150%時，主管機關得暫緩增加新種業務","answer":false},{"option":"連續六個月均超過 250%，始可申請經營衍生性金融商品業務","answer":true}],"remark":""}
{"class":"風險管理基本能力測驗  第五屆","sn":"060","type":"single","question":"商業銀行會衍生信用風險的金融業務，包括表內的企業金融業務與消費金融業務及表外的衍生性和非衍生性業務。關於表外非衍生性業務，下列敘述何者錯誤?","options":[{"option":"選擇權","answer":true},{"option":"擔保信用狀","answer":false},{"option":"未動用額度的「承諾協議書」","answer":false},{"option":"循環式包銷融資","answer":false}],"remark":""}